---

Tags: 
aliases: ["Метод эквивалентных преобразований"]
regex-to-search: 
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey"

Тип: Лекция
Описание: -

День: 01 # Не трогать!
Месяц: 12 # Не трогать!
Год: 2022 # Не трогать!
Дата_создания: Thursday 1st December 2022 13:20:27

---
# [[Метод эквивалентных преобразований - Лекция по электротехнике 2022-12-01]]

> [! example] Список определений
> 

# Расчет сложной линейной цепи. Метод эквивалентных преобразований

Этот метод заключается в том, что ток и напряжение определяются в ветви путем преобразования активных ветвей.

**Активная ветвь** - это ветвь, которая кроме коплексных сопротивлений содержит еще *источники электрической энергии(ЭДС и тока)*.

> # Илл. 1

## Эквивалентные преобразования активных цепей

### 1. ЭП последовательно соединенных активных ветвей с источником ЭДС

> # Илл. 2 

Направления для эквивалентного источника выбираются произвольно.


> Значение $\alpha$:
> # Илл. 3

### 2. ЭП активных ветвей с источником тока, соединенных параллельно

> # Илл. 4

## Алгоритм метода эквивалентных преобразований сложных цепей

1. Если источники синусоидальные, переходим к комплексной схеме замещения и определяем ее параметры
2. Если в схеме есть ветви с идеальным источником тока(без сопротивлений в ветви),то необходимо разнести(**на каждый элемент ветви**) их по выбранным контурам и заменить на источники ЭДС
3. Если в схеме есть ветви с идеальным источником ЭДС(без сопротивлений в ветви), то вынести эти источники за выбранные узлы
4. Последовательно соединенные активные ветви заменить эквивалентной активной ветвью с источником ЭДС.
5. Параллельно соединенные активные ветви с источником ЭДС или тока заменить эквивалентной активной ветвью
6.  Повторять пункты 4-5,пока не будет свернута схема относительно выбранной ветви
> # Илл. 5
Выделенную ветвь не подвергать эквивалентным преобразованиям
7. Найти ток

### Пример (контрольная 10)

> # Илл. 6



## Приложения

```leaflet
id: leaflet-id234
image: Иллюстрации к лекции по электротехнике 2022-12-01.png
height: 500px
lat: 50
long: 50
minZoom: 1
maxZoom: 10
defaultZoom: 5
unit: meters
scale: 1
darkMode: false
```


## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```

> [!question]- Соурслист
> 1. 


---

#Лекция  #Электротехника 